[清算師入黎] 鄭司長被制裁，大律師公會會否除佢牌？

到時佢仲可唔可以做律政司？

沽尻安樂工程重實際

Why not both

推

Tui

恐怖分子做律政司好似有點兒不妥

有d道理

又係，大家搵下條文啱唔啱DQ佢律師身分

所有執業大律師的專業操守受「行為守則」(Bar Code)嚴格規管。「行為守則」列明大律師職責和規管專業行為的原則。若公會接獲有關大律師違反「行為守則」之投訴，公會執委會會將投訴轉介紀律委員會跟進。若投訴可能涉及專業行為失當，「大律師紀律審裁組」會對相關的行為或操守進行研訊。紀律審裁組的聆訊由一位資深大律師會同其他由終審法院首席法官委任的公眾人士審理。法律規定此聆訊必須公正; 被投訴之大律師有權就有關控罪作出抗辯。倘若該名大律師被裁定為專業失當，紀律審裁組有權執行紀律處分，包括罰款、暫時吊銷執業資格，嚴重違規者可被除牌。

眾所周知，法治是香港賴以成功的基石。香港的大律師不單為客戶提供專業的法律服務，我們對社會的責任和使命是透過法律專業知識，捍衛法治，令人們的權利得到保障。

Barcode

【港版國安法】鄭若驊遭美國制裁 勢被踢出國際仲裁專業組織